(差唔多4個人就有1個月入5萬) 更多人跌入稅網 來年薪俸稅收料增一成

11.4%+12.8%=24.2%
連登搵緊2萬幾3萬果班仲以為自己好勁

【明報專訊】政府2018/19年度的薪俸稅收臨時數字為601億元，按年微跌1%，但稅局預料2019/20年度薪俸稅將回升11%，至666億元。薪俸稅收主要反映對上一個年度的薪酬情况，稅務局長黃權輝昨表示，2018/19年度本地就業情况「相當不錯」，跌入稅網的薪俸稅納稅人增加，加上薪酬增幅，故預料2019/20年度薪俸稅收增加。

稅局昨日寄出268萬份2018/19年度個人報稅表，按年增8萬份。安俊人力資源顧問董事總經理周綺萍表示，2018/19年度就業市場人手短缺，失業率低，在近乎全民就業下，「多人就業便多稅收」，而年度市場薪酬增幅亦理想，舉例商界人員平均加薪3%。

對於來年就業市場情况，周綺萍認為言之過早，她形容市場現時處於觀望的「膠着狀態」，受中美貿易戰、英國脫歐以至環球經濟環境不確定因素影響，僱主沒有特別裁員，僱員亦不頻繁轉工。她認為貿易戰對就業市場的影響仍未完全浮現，若再拖延下去或未能解決，相信僱主會開始「捱不了」，本地物流、出口和製造業將首當其衝，金融和零售等行業亦會被牽連。

21.3萬人年薪逾90萬 見新高

稅局昨亦公布納稅人薪酬數字，2017/18年度年薪逾90萬元的納稅人達21.3萬（按年增1.8萬人），佔納稅人11.4%，人數和佔比再創新高。

年薪60萬元以上至90萬元，以及年薪40萬元以上至60萬元的組別，分別有23.9萬人（按年增2.3萬人）和38萬人（按年增3萬人），分佔12.8%和20.3%，人數和佔比按年均見上升。至於年薪20萬元或以下的納稅人，人數跌至30.7萬（按年減8000人），佔比則跌至16.4%。

稅局睇到嘅只係喺面嗰浸，仲有啲高薪但報細數嘅人存在